香港條龍脈俾人打斷左 大家有得走好走啦

今日西九打斷左香港條龍脈

條脈都頂你地唔順自爆左

再加大學單野

香港40年大運要轉運啦

仲諗緊出唔出元朗好

點解今日

詳細分析

真正行好運時代革命

咩話 近平條巨龍斷撚左
咁咪變太監平

「九龍」之名來自風水
相傳遠古時代，香港還未命名，有一位風水先生為尋找風水寶地，穿州過省，南下來到香港半島，站在大概是現今禮賓府（前身為港督府）一帶，隔着維多利亞港北望九龍半島的獅子山、筆架山和飛鵝山，發現此三山共有九條龍脈向着香港半島奔跑過來，一起一伏，非常大吉，令人拍案叫絕，故即時以「九龍」命名此風水奇地。
交通總站最聚氣
龍由山上奔下，龍頭停頓之位置龍氣最旺盛，亦稱結聚點；以現代觀點來看，各交通交滙點或大型的交通工具總站，皆龍氣結聚之處。

龍頭聚氣大吉昌
龍為中國的吉祥之物，傳統的風水學認為，龍脈，乃地裏的「生氣」。因此龍脈所經之處，尤其是停頓的地方，便是「生氣」（或稱龍氣）結聚之地，在此居住，旺丁旺財，大吉大利。
九條龍脈分布圖
以下是九龍半島的龍脈走勢，請看圖索驥。謹記，龍氣結聚地最旺，所經之處亦有旺氣到。

〈第一條龍〉
筆架山→李鄭屋邨→蘇屋村古墓→蘇屋邨
〈第二條龍〉
筆架山→石硤尾→深水埗→大角嘴
〈第三條龍〉
筆架山→石硤尾→太子→旺角
〈第四條龍〉
筆架山→歌和老街→九龍塘→何文田→佐敦→尖沙嘴
〈第五條龍〉
獅子山→樂富→廣播道→九龍仔公園→馬頭圍道→紅磡
〈第六條龍〉
獅子山→九龍城→宋皇台→土瓜灣
〈第七條龍〉
獅子山→龍翔道→黃大仙
〈第八條龍〉
飛鵝山→鑽石山→牛頭角
〈第九條龍〉
飛鵝山→斧山→牛池灣→彩虹

推